%@Titre: Pondichéry -- 2003
Une enquête a été réalisée dans 80 restaurants d'une même catégorie. La question posée est : \og Quel est l'effectif de votre personnel salarié ?\fg. Les réponses sont données dans le tableau suivant :
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
Nombre de salariés&2&3&4&5&6&7&8\\
\hline
Nombre de restaurants&5&7&14&17&21&10&6\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Quel est le pourcentage de restaurants dont le nombre de salariés est inférieur ou égal à 4 ?
  \item Calculer le nombre moyen de salariés par restaurant.
\end{myenumerate}